Copyright (C) 2007 Free Software Foundation, Inc. <https://fsf.org/>
 A tutti è consentito copiare e distribuire copie letterali
 di questo documento di licenza, ma non è consentito modificarlo.

                            Preambolo

  La GNU General Public License è una licenza gratuita con copyleft per
software e altri tipi di lavori.

  Vengono progettate le licenze per la maggior parte dei software e altri lavori pratici
per toglierti la libertà di condividere e modificare le opere. Al contrario,
la GNU General Public License ha lo scopo di garantire la tua libertà di
condividi e modifica tutte le versioni di un programma, per assicurarti che rimanga gratuito
software per tutti i suoi utenti. Noi, la Free Software Foundation, utilizziamo il file
Licenza pubblica generale GNU per la maggior parte del nostro software; vale anche per
qualsiasi altra opera pubblicata in questo modo dai suoi autori. Puoi applicarlo a
anche i tuoi programmi.

  Quando parliamo di software libero ci riferiamo alla libertà, non a quella
prezzo. Le nostre licenze pubbliche generali sono progettate per garantire che tu
hanno la libertà di distribuire copie di software libero (e di addebitarne il costo).
se lo desideri), che ricevi il codice sorgente o che puoi ottenerlo se lo desideri
lo vuoi, che puoi cambiare il software o usarne parti nuove
programmi gratuiti e che sai di poter fare queste cose.

  Per proteggere i tuoi diritti, dobbiamo impedire che altri ti neghino
questi diritti o chiedendoti di rinunciare a tali diritti. Pertanto, hai
determinate responsabilità se distribuisci copie del software o se
lo modifichi: responsabilità di rispettare la libertà degli altri.

  Ad esempio, se distribuisci copie di tale programma, if
gratuitamente o a pagamento, dovrai trasmettere gli stessi ai destinatari
libertà che hai ricevuto. Devi assicurarti che anche loro ricevano
oppure puoi ottenere il codice sorgente. E devi mostrare loro questi termini così loro
conoscere i propri diritti.

  Gli sviluppatori che utilizzano la GNU GPL proteggono i tuoi diritti in due passaggi:
(1) affermare il diritto d'autore sul software e (2) offrirti questa licenza
dandoti il ​​permesso legale di copiarlo, distribuirlo e/o modificarlo.

  Per la protezione degli sviluppatori e degli autori, la GPL spiega chiaramente
che non esiste alcuna garanzia per questo software gratuito. Sia per gli utenti che per
per il bene degli autori, la GPL richiede che le versioni modificate siano contrassegnate come
cambiato, in modo che i loro problemi non vengano erroneamente attribuiti
autori delle versioni precedenti.

  Alcuni dispositivi sono progettati per negare agli utenti l'accesso per l'installazione o l'esecuzione
versioni modificate del software al loro interno, anche se il produttore
può farlo. Ciò è fondamentalmente incompatibile con lo scopo di
proteggere la libertà degli utenti di modificare il software. Il sistematico
modello di tale abuso si verifica nel settore dei prodotti destinati ai privati
uso, che è proprio il luogo in cui è più inaccettabile. Pertanto, noi
hanno progettato questa versione della GPL per vietare la pratica per quelli
prodotti. Se tali problemi dovessero presentarsi sostanzialmente in altri ambiti, noi
siamo pronti ad estendere questa disposizione a tali domini nelle versioni future
della GPL, in quanto necessario a tutelare la libertà degli utenti.

  Infine, ogni programma è costantemente minacciato dai brevetti software.
Gli Stati non dovrebbero consentire ai brevetti di limitarne lo sviluppo e l'uso
software su computer di uso generale, ma in quelli che lo fanno, desideriamo farlo
evitare il pericolo particolare che potrebbero correre i brevetti applicati a un programma libero
renderlo effettivamente proprietario. Per evitare ciò, la GPL lo assicura
i brevetti non possono essere utilizzati per rendere il programma non libero.

  I termini e le condizioni precisi per la copia, la distribuzione e
segue la modifica.

                       TERMINI E CONDIZIONI

  0. Definizioni.

  "Questa licenza" si riferisce alla versione 3 della GNU General Public License.

  "Copyright" significa anche leggi simili al copyright che si applicano ad altri tipi di
opere, come le maschere a semiconduttore.

  "Il Programma" si riferisce a qualsiasi opera protetta da copyright concessa in licenza ai sensi del presente
Licenza. Ogni licenziatario viene indicato come "tu". "Licenziatari" e
I “destinatari” possono essere individui o organizzazioni.

  "Modificare" un'opera significa copiare o adattare tutta o parte dell'opera
in un modo che richieda il permesso del copyright, diverso dalla realizzazione di un
copia esatta. Il lavoro risultante è chiamato "versione modificata" del file
opera precedente o un'opera "basata su" l'opera precedente.

  Per "opera coperta" si intende il Programma non modificato o un'opera basata
sul programma.

  "Propagare" un'opera significa fare qualsiasi cosa con essa, senza
permesso, ti renderebbe direttamente o secondariamente responsabile
violazione della legge sul diritto d'autore applicabile, ad eccezione dell'esecuzione su a
computer o modificando una copia privata. La propagazione include la copia,
distribuzione (con o senza modifiche), messa a disposizione del
pubblico e in alcuni paesi anche altre attività.

  Per "trasmettere" un'opera si intende qualsiasi tipo di propagazione che ne consenta altre
parti a fare o ricevere copie. Semplice interazione con un utente tramite
una rete informatica, senza trasferimento di copia, non trasmette.

  Un'interfaccia utente interattiva visualizza le "Note legali appropriate"
nella misura in cui include un elemento conveniente e ben visibile
funzionalità che (1) visualizza un avviso di copyright appropriato e (2)
informa l'utente che non esiste alcuna garanzia per il lavoro (ad eccezione di
nella misura in cui vengono fornite le garanzie), che i licenziatari possono trasmettere il
lavorare con questa Licenza e come visualizzare una copia di questa Licenza. Se
l'interfaccia presenta un elenco di comandi o opzioni utente, come a
menu, un elemento prominente nell'elenco soddisfa questo criterio.

  1. Codice sorgente.

  Il "codice sorgente" di un'opera indica la forma preferita dell'opera
per apportare modifiche allo stesso. "Codice oggetto" indica qualsiasi non sorgente
forma di un'opera.

  Una "interfaccia standard" indica un'interfaccia che è ufficiale
standard definito da un organismo di normalizzazione riconosciuto o, nel caso di
interfacce specificate per un particolare linguaggio di programmazione, uno che
è ampiamente utilizzato tra gli sviluppatori che lavorano in quella lingua.

  Le "Librerie di sistema" di un'opera eseguibile includono qualsiasi cosa, altro
rispetto all'opera nel suo insieme, che (a) è inclusa nella forma normale di
confezionare un componente principale, ma che non fa parte di quel componente principale
Componente e (b) serve solo a consentire l'utilizzo dell'opera con esso
Componente principale o per implementare un'interfaccia standard per la quale an
l'implementazione è disponibile al pubblico sotto forma di codice sorgente. UN
Per "Componente Maggiore", in questo contesto, si intende un componente essenziale maggiore
(kernel, sistema a finestre e così via) del sistema operativo specifico
(se presente) su cui viene eseguito il lavoro eseguibile o un compilatore utilizzato
produrre l'opera o un interprete di codice oggetto utilizzato per eseguirla.

  La "Fonte corrispondente" per un'opera in forma di codice oggetto significa tutto
il codice sorgente necessario per generare, installare e (per un file eseguibile
lavoro) eseguire il codice oggetto e modificare il lavoro, inclusi gli script
controllare quelle attività. Tuttavia, non include l'opera
Librerie di sistema o strumenti generici o generalmente disponibili gratuitamente
programmi che vengono utilizzati senza modifiche nello svolgimento di tali attività ma
che non fanno parte dell'opera. Ad esempio, Fonte corrispondente
include i file di definizione dell'interfaccia associati ai file di origine per
il lavoro e il codice sorgente per le librerie condivise e in modo dinamico
sottoprogrammi collegati che il lavoro è specificamente progettato per richiedere,
ad esempio mediante comunicazione intima di dati o flusso di controllo tra questi
sottoprogrammi e altre parti del lavoro.

  La fonte corrispondente non deve necessariamente includere nulla che gli utenti
può rigenerarsi automaticamente da altre parti del Corrispondente
Fonte.

  La fonte corrispondente per un'opera sotto forma di codice sorgente è quella
stesso lavoro.

  2. Autorizzazioni di base.

  Tutti i diritti concessi ai sensi della presente Licenza sono concessi per la durata di
copyright sul Programma e sono irrevocabili purché dichiarato
le condizioni sono soddisfatte. Questa Licenza afferma esplicitamente il tuo illimitato
il permesso di eseguire il Programma non modificato. L'output dell'esecuzione di a
il lavoro coperto è coperto da questa Licenza solo se l'output, dato il suo
contenuto, costituisce un'opera coperta. Questa licenza riconosce il tuo
diritti di utilizzo corretto o altro equivalente, come previsto dalla legge sul copyright.

  Puoi realizzare, eseguire e diffondere opere coperte che non realizzi
trasmettere, senza condizioni finché la tua licenza rimane altrimenti
vigente. Puoi trasmettere le opere coperte ad altri al solo scopo
di farli apportare modifiche esclusivamente per te o fornirti
con strutture per l'esecuzione di tali lavori, a condizione che tu rispetti
i termini di questa Licenza nel trasmettere tutto il materiale per il quale lo fai
non controllare il diritto d'autore. Coloro che realizzano o gestiscono le opere coperte
poiché devi farlo esclusivamente per tuo conto, sotto la tua direzione
e controllo, a condizioni che vietano loro di farne copie
il tuo materiale protetto da copyright al di fuori del loro rapporto con te.

  Il trasporto in qualsiasi altra circostanza è consentito esclusivamente ai sensi
le condizioni riportate di seguito. Non è consentita la sublicenza; sezione 10
lo rende inutile.

  3. Protezione dei diritti legali degli utenti dalla legge antielusione.

  Nessun lavoro coperto sarà considerato parte di un progetto tecnologico efficace
provvedimento previsto dalla normativa applicabile in adempimento degli obblighi di cui all'art
11 del trattato OMPI sul diritto d'autore adottato il 20 dicembre 1996, o
leggi simili che vietano o limitano l'elusione di tali norme
le misure.

  Quando trasmetti un'opera coperta, rinunci a qualsiasi potere legale di vietare
elusione delle misure tecnologiche nella misura in cui tale elusione
viene effettuato esercitando i diritti previsti dalla presente Licenza rispetto a
l'opera coperta e l'utente declina qualsiasi intenzione di limitare l'operazione o
modificazione dell'opera come mezzo per imporre, contro l'opera
utenti, i diritti legali dell'utente o di terzi di vietare l'elusione di
misure tecnologiche.

  4. Trasmissione di copie letterali.

  Puoi trasmettere copie letterali del codice sorgente del Programma come te
riceverlo, con qualsiasi mezzo, a condizione che tu sia ben visibile e
pubblicare opportunamente su ciascuna copia un'adeguata nota di copyright;
mantenere intatti tutti gli avvisi attestanti che la presente Licenza ed eventuali
Al codice si applicano le clausole non permissive aggiunte ai sensi dell'articolo 7;
mantenere intatte tutte le segnalazioni relative all'assenza di qualsiasi garanzia; e dare tutto
destinatari una copia di questa Licenza insieme al Programma.

  Puoi addebitare qualsiasi prezzo o nessun prezzo per ogni copia che trasmetti,
e puoi offrire supporto o protezione in garanzia a pagamento.

  5. Trasmissione di versioni sorgente modificate.

  Puoi trasmettere un'opera basata sul Programma o sulle modifiche allo stesso
produrlo dal Programma, sotto forma di codice sorgente ai sensi del
termini della sezione 4, a condizione che tu soddisfi anche tutte queste condizioni:

    a) L'opera deve contenere avvisi ben visibili che attesti la modifica
    e fornendo una data rilevante.

    b) L'opera deve recare avvisi ben visibili che lo attesti
    rilasciato sotto questa Licenza e qualsiasi condizione aggiunta nella sezione
    7. Il presente requisito modifica il requisito di cui al comma 4 a
    "mantenere intatte tutte le comunicazioni".

    c) È necessario concedere in licenza l'intera opera, nel suo insieme, ai sensi del presente
    Licenza a chiunque ne venga in possesso. Questo
    Verrà pertanto applicata la licenza, insieme a qualsiasi sezione 7 applicabile
    termini aggiuntivi, all'intera opera e a tutte le sue parti,
    indipendentemente da come sono confezionati. Questa licenza fornisce n
    permesso di concedere in licenza l'opera in qualsiasi altro modo, ma non lo fa
    invalidare tale autorizzazione se l'hai ricevuta separatamente.

    d) Se l'opera dispone di interfacce utente interattive, ciascuna deve essere visualizzata
    Avvisi legali appropriati; tuttavia, se il Programma è interattivo
    interfacce che non visualizzano le note legali appropriate, il tuo
    il lavoro non deve costringerli a farlo.

  Una raccolta di un'opera coperta con altre separate e indipendenti
opere che non sono per loro natura estensioni dell'opera coperta,
e che non si combinano con esso in modo da formare un programma più ampio,
in o su un volume di un supporto di memorizzazione o distribuzione, è chiamato an
"aggregato" se la compilazione e i diritti d'autore che ne derivano non lo sono
utilizzato per limitare l'accesso o i diritti legali degli utenti della compilazione
oltre quanto consentito dalle singole opere. Inclusione di un'opera coperta
nel loro insieme non fanno sì che la presente Licenza si applichi all'altro
parti dell'aggregato.

  6. Trasmissione di moduli non originali.

  È possibile trasmettere un'opera coperta sotto forma di codice oggetto secondo i termini
delle sezioni 4 e 5, a condizione che tu trasmetta anche l'
Sorgente corrispondente leggibile dalla macchina secondo i termini di questa Licenza,
in uno di questi modi:

    a) Trasmettere il codice oggetto o incorporarlo in un prodotto fisico
    (compreso un mezzo di distribuzione fisica), accompagnato dal
    Fonte corrispondente fissata su supporto fisico durevole
    abitualmente utilizzato per lo scambio di software.

    b) Trasmettere il codice oggetto o incorporarlo in un prodotto fisico
    (compreso un mezzo di distribuzione fisica), accompagnato da a
    offerta scritta, valida per almeno tre anni e valida per as
    purché offri pezzi di ricambio o assistenza clienti per quel prodotto
    modello, per fornire a chiunque possieda il codice oggetto (1) a
    copia della fonte corrispondente per tutto il software in
    prodotto coperto da questa Licenza, su un supporto fisico durevole
    mezzo abitualmente utilizzato per lo scambio di software, per un prezzo n
    più del costo ragionevole per eseguire fisicamente questa operazione
    trasmissione della fonte o (2) accesso per copiare il file
    Sorgente corrispondente da un server di rete gratuitamente.

    c) Trasmettere copie individuali del codice oggetto con una copia del
    offerta scritta di fornire la Fonte corrispondente. Questo
    l'alternativa è consentita solo occasionalmente e a scopo non commerciale, e
    solo se hai ricevuto il codice oggetto con tale offerta, in accordo
    con il comma 6b.

    d) Trasmettere il codice oggetto offrendo l'accesso da un designato
    luogo (gratis o a pagamento) e offrire un accesso equivalente al
    Fonte corrispondente allo stesso modo attraverso lo stesso luogo al n
    ulteriore addebito. Non è necessario richiedere ai destinatari di copiare il file
    Sorgente corrispondente insieme al codice oggetto. Se il posto dove
    copiare il codice oggetto è un server di rete, la sorgente corrispondente
    potrebbe trovarsi su un server diverso (gestito da te o da terzi)
    che supporti funzionalità di copia equivalenti, a condizione che tu le mantenga
    indicazioni chiare accanto al codice oggetto che indicano dove trovare il file
    Fonte corrispondente. Indipendentemente da quale server ospita il file
    Fonte corrispondente, rimani obbligato a garantire che lo sia
    disponibile per tutto il tempo necessario a soddisfare tali requisiti.

    e) Trasmettere il codice oggetto utilizzando la trasmissione peer-to-peer, fornita
    informi gli altri peer dove si trovano il codice oggetto e il corrispondente
    La fonte dell'opera viene offerta al grande pubblico al n
    tassa ai sensi del comma 6d.

  Una porzione separabile del codice oggetto, il cui codice sorgente è escluso
dalla fonte corrispondente come libreria di sistema, non è necessario che lo sia
incluso nel trasmettere il lavoro del codice oggetto.

  Un "Prodotto utente" è (1) un "prodotto di consumo", ovvero qualsiasi
beni personali tangibili normalmente utilizzati per scopi personali, familiari,
o per uso domestico, o (2) qualsiasi cosa progettata o venduta per incorporazione
in un'abitazione. Nel determinare se un prodotto è un prodotto di consumo,
i casi dubbi saranno risolti a favore della copertura. Per un particolare
prodotto ricevuto da un particolare utente, "normalmente utilizzato" si riferisce a a
uso tipico o comune di quella classe di prodotti, indipendentemente dallo status
del particolare utente o del modo in cui il particolare utente
utilizza effettivamente, o si aspetta o è previsto che utilizzi, il prodotto. Un prodotto
è un prodotto di consumo indipendentemente dal fatto che il prodotto abbia un valore sostanziale
usi commerciali, industriali o non di consumo, a meno che tali usi non rappresentino
l’unica modalità significativa di utilizzo del prodotto.

  Per "Informazioni sull'installazione" di un Prodotto utente si intende qualsiasi metodo,
procedure, chiavi di autorizzazione o altre informazioni necessarie per l'installazione
ed eseguire versioni modificate di un'opera coperta in quel Prodotto Utente da
una versione modificata della sua fonte corrispondente. Le informazioni devono
sufficiente a garantire il funzionamento continuo dell'oggetto modificato
il codice non viene in nessun caso impedito o interferito unicamente perché
è stata apportata la modifica.

  Se trasmetti un codice oggetto funziona in questa sezione in, o con, o
specificamente per l'uso in un Prodotto utente e il trasporto avviene come
parte di una transazione in cui il diritto di possesso e di utilizzo del
Il Prodotto dell'Utente viene trasferito al destinatario per sempre o per a
a tempo determinato (indipendentemente da come si caratterizza l'operazione), il
La Fonte corrispondente trasmessa in questa sezione deve essere accompagnata
dalle informazioni sull'installazione. Ma questo requisito non si applica
se né tu né terze parti conservate la capacità di installazione
codice oggetto modificato sul Prodotto Utente (ad esempio, l'opera ha
stato installato nella ROM).

  L'obbligo di fornire informazioni sull'installazione non include a
obbligo di continuare a fornire servizi di supporto, garanzia o aggiornamenti
per un'opera che è stata modificata o installata dal destinatario, o per
il Prodotto Utente in cui è stato modificato o installato. Accesso ad a
rete può essere negata quando la modifica stessa materialmente e
influisce negativamente sul funzionamento della rete o viola le regole e
protocolli per la comunicazione attraverso la rete.

  Fonte corrispondente trasmessa e informazioni sull'installazione fornite,
in conformità con questa sezione deve essere in un formato pubblico
documentato (e con un'implementazione disponibile al pubblico in
modulo del codice sorgente) e non deve richiedere alcuna password o chiave speciale per
disimballare, leggere o copiare.

  7. Termini aggiuntivi.

  "Autorizzazioni aggiuntive" sono termini che integrano i termini del presente
Licenza facendo eccezioni a una o più delle sue condizioni.
Ulteriori autorizzazioni applicabili all'intero Programma saranno
essere trattati come se fossero inclusi nella presente Licenza, nella misura in cui
che siano validi ai sensi della legge applicabile. Se autorizzazioni aggiuntive
si applicano solo a una parte del Programma, tale parte potrà essere utilizzata separatamente
con tali autorizzazioni, ma l'intero Programma rimane regolato da
questa Licenza indipendentemente dalle autorizzazioni aggiuntive.

  Quando trasmetti una copia di un'opera coperta, puoi a tua discrezione
rimuovere eventuali autorizzazioni aggiuntive da quella copia o da qualsiasi parte di
Esso. (È possibile scrivere ulteriori autorizzazioni per richiederne di proprie
rimozione in alcuni casi quando si modifica l'opera.) È possibile inserire
autorizzazioni aggiuntive sul materiale aggiunto da te a un'opera coperta,
per il quale hai o puoi concedere l'appropriata autorizzazione al copyright.

  Nonostante qualsiasi altra disposizione di questa Licenza, per il materiale tu
aggiungere a un'opera coperta, è possibile (se autorizzato dai detentori del copyright di
quel materiale) integrano i termini di questa Licenza con i termini:

    a) Esclusione di garanzia o limitazione di responsabilità in modo diverso da
    termini delle sezioni 15 e 16 della presente Licenza; O

    b) Richiedere la conservazione di avvisi legali ragionevoli specificati o
    attribuzioni dell'autore in quel materiale o nella sezione legale appropriata
    Avvisi visualizzati dalle opere che lo contengono; O

    c) Vietare false dichiarazioni sull'origine di tale materiale, o
    richiedendo che le versioni modificate di tale materiale siano contrassegnate
    modi ragionevoli in quanto diversi dalla versione originaria; O

    d) Limitare l'uso per scopi pubblicitari dei nomi dei licenzianti o
    autori del materiale; O

    e) Rifiutarsi di concedere i diritti previsti dalla legge sui marchi per l'uso di alcuni
    nomi commerciali, marchi commerciali o marchi di servizio; O

    f) Richiedere un indennizzo ai licenzianti e agli autori dello stesso
    materiale da chiunque trasmetta il materiale (o versioni modificate di
    it) con ipotesi contrattuali di responsabilità nei confronti del destinatario, per
    qualsiasi responsabilità che tali presupposti contrattuali impongano direttamente
    quei licenziatari e autori.

  Tutti gli altri termini aggiuntivi non permissivi sono considerati "ulteriori".
restrizioni" ai sensi della sezione 10. Se il Programma come te
ricevuto, o parte di esso, contiene un avviso che lo attesta
regolato da questa Licenza insieme ad un termine ulteriore
restrizione, puoi rimuovere quel termine. Se un documento di licenza contiene
un'ulteriore restrizione ma consente la nuova licenza o il trasporto in base a questa
Licenza, è possibile aggiungere a un'opera coperta materiale disciplinato dai termini
di quel documento di licenza, a condizione che l'ulteriore restrizione lo faccia
non sopravvivere a tale nuova licenza o trasferimento.

  Se aggiungi termini a un'opera coperta in conformità con questa sezione, tu
deve inserire, nei relativi file sorgente, una dichiarazione del
termini aggiuntivi che si applicano a tali file o un avviso che indichi
dove trovare i termini applicabili.

  Ulteriori termini, permissivi o non permissivi, possono essere indicati nel
forma di licenza scritta separatamente o indicata come eccezione;
i requisiti di cui sopra si applicano in entrambi i casi.

  8. Risoluzione.

  Non è possibile propagare o modificare un'opera coperta se non espressamente
fornito sotto questa licenza. Qualsiasi tentativo altrimenti di propagare o
modificarlo è nullo e cesserà automaticamente i tuoi diritti ai sensi
questa Licenza (comprese eventuali licenze di brevetto concesse ai sensi del terzo
paragrafo della sezione 11).

  Tuttavia, se cessi ogni violazione di questa Licenza, allora il tuo
viene ripristinata la licenza di un particolare detentore del copyright (a)
provvisoriamente, a meno che e fino a quando il titolare del diritto d'autore esplicitamente e
termina definitivamente la licenza e (b) in modo permanente, se il copyright
il titolare non ti informa della violazione con mezzi ragionevoli
entro 60 giorni dalla cessazione.

  Inoltre, la tua licenza da un particolare detentore del copyright lo è
reintegrato in modo permanente se il detentore del copyright ti informa del
violazione con mezzi ragionevoli, questa è la prima volta che si verifica
ricevuto notifica di violazione di questa Licenza (per qualsiasi lavoro) da parte di ciò
detentore del copyright e risolvi la violazione prima dei 30 giorni successivi
la tua ricevuta dell'avviso.

  La cessazione dei tuoi diritti ai sensi di questa sezione non pone fine al
licenze di soggetti che hanno ricevuto copie o diritti da te ai sensi
questa Licenza. Se i tuoi diritti sono cessati e non in modo permanente
reintegrato, non sei idoneo a ricevere nuove licenze per lo stesso
materiale di cui alla sezione 10.

  9. Accettazione non richiesta per avere copie.

  Non è necessario accettare questa Licenza per ricevere o
eseguire una copia del programma. Propagazione accessoria di un'opera coperta
che si verificano esclusivamente come conseguenza dell'utilizzo della trasmissione peer-to-peer
anche per riceverne una copia non è necessaria l'accettazione. Tuttavia,
nient'altro che questa Licenza ti garantisce il permesso di propagare o
modificare qualsiasi lavoro coperto. Se lo fai, queste azioni violano il copyright
non accettare questa Licenza. Pertanto, modificando o propagando a
lavoro coperto, indichi la tua accettazione della presente Licenza per farlo.

  10. Licenza automatica per i destinatari a valle.

  Ogni volta che trasmetti un lavoro coperto, il destinatario automaticamente
riceve una licenza dai licenzianti originali, per eseguire, modificare e
propagare quell'opera, soggetto a questa Licenza. Non sei responsabile
per far rispettare la conformità da parte di terzi alla presente Licenza.

  Una "transazione con entità" è una transazione che trasferisce il controllo di un'entità
organizzazione, o sostanzialmente tutti i beni di una, o suddividendo una
organizzazione o fusione di organizzazioni. Se la propagazione di un coperto
il lavoro risulta da una transazione di entità, ciascuna delle parti in essa
transazione chi riceve una copia dell'opera riceve anche qualunque cosa
licenze per il lavoro che il predecessore del partito nell'interesse aveva o poteva
dare ai sensi del paragrafo precedente, più il diritto al possesso del
Fonte corrispondente dell'opera del predecessore interessato, se
il predecessore ce l'ha o può ottenerlo con sforzi ragionevoli.

  Non è possibile imporre ulteriori restrizioni all'esercizio dell'
diritti concessi o affermati ai sensi della presente Licenza. Ad esempio, potresti
non imporre canoni di licenza, royalty o altri oneri per l'esercizio di
diritti concessi dalla presente Licenza e non è possibile avviare un contenzioso
(inclusa una domanda riconvenzionale o riconvenzionale in una causa) che sostiene ciò
qualsiasi rivendicazione di brevetto viene violata producendo, utilizzando, vendendo, offrendo
vendita o importazione del Programma o di qualsiasi parte di esso.

  11. Brevetti.

  Un "collaboratore" è un detentore del copyright che ne autorizza l'uso ai sensi del presente
Licenza del Programma o di un'opera su cui si basa il Programma. IL
il lavoro così concesso in licenza è chiamato "versione del collaboratore".

  Le "rivendicazioni di brevetto essenziali" di un collaboratore sono tutte rivendicazioni di brevetto
posseduto o controllato dal contribuente, sia esso già acquisito o
in seguito acquisiti, che sarebbero violati in qualche modo, consentiti
da questa Licenza, di creare, utilizzare o vendere la sua versione collaboratore,
ma non includono affermazioni che verrebbero violate solo come a
conseguenza di un'ulteriore modifica della versione del contributore. Per
ai fini di tale definizione, per “controllo” si intende il diritto di concessione
sublicenze di brevetti in modo coerente con i requisiti di
questa Licenza.

  Ciascun collaboratore ti garantisce un servizio non esclusivo, mondiale e esente da royalty
licenza di brevetto ai sensi delle rivendicazioni di brevetto essenziali del contributore, a
creare, utilizzare, vendere, offrire in vendita, importare e altrimenti eseguire, modificare e
propagare il contenuto della sua versione del contributore.

  Nei tre paragrafi seguenti, una "licenza di brevetto" è espressa in qualsiasi modo
accordo o impegno, comunque denominato, a non far valere un brevetto
(come ad esempio un permesso esplicito di esercitare un brevetto o un impegno a non farlo
denuncia per violazione di brevetto). Per "concedere" tale licenza di brevetto a
parte significa stipulare tale accordo o impegno a non far rispettare a
brevetto contro il partito.

  Se trasmetti un'opera coperta, facendo consapevolmente affidamento su una licenza di brevetto,
e la Fonte corrispondente dell'opera non è disponibile per nessuno
copiare, gratuitamente e secondo i termini della presente Licenza, tramite a
server di rete pubblicamente disponibile o altri mezzi facilmente accessibili,
allora devi (1) far sì che la Sorgente Corrispondente sia così
disponibile, o (2) provvedere a privarsi del beneficio del
licenza di brevetto per questa particolare opera, o (3) organizzare, in una maniera
coerentemente con i requisiti di questa Licenza, estendere il brevetto
licenza ai destinatari a valle. "Affidarsi consapevolmente" significa che lo hai fatto
conoscenza effettiva che, se non fosse per la licenza di brevetto, stai trasmettendo il
lavoro coperto in un paese o l'utilizzo del lavoro coperto da parte del destinatario
in un paese, violerebbe uno o più brevetti identificabili in esso
paese che hai motivo di ritenere valido.

  Se, in conformità o in connessione con una singola transazione o
accordo, trasmetti o propaghi procurando il trasporto di, a
lavoro coperto e concedere una licenza di brevetto ad alcune delle parti
ricevere l'opera coperta autorizzandoli all'utilizzo, alla propagazione, alla modifica
oppure trasmettere una copia specifica dell'opera coperta, quindi la licenza di brevetto
da te concesso viene automaticamente esteso a tutti i destinatari della copertura
lavoro e lavora in base ad esso.

  Una licenza di brevetto è “discriminatoria” se non comprende al suo interno
l'ambito della sua copertura, ne vieta l'esercizio o lo è
condizionato al mancato esercizio di uno o più dei diritti spettanti
specificamente concesso dalla presente Licenza. Non è possibile trasmettere una copertura
lavorare se sei parte di un accordo con una terza parte
nell'attività di distribuzione di software, in base alla quale si effettua il pagamento
a terzi in base all'entità della vostra attività di trasporto
il lavoro, e in base al quale il terzo concede, a nessuno dei
soggetti che riceverebbero da te il lavoro coperto, una discriminazione
licenza di brevetto (a) in relazione a copie dell'opera coperta
trasmessi dall'utente (o copie realizzate da tali copie), o (b) principalmente
per e in connessione con prodotti o compilazioni specifici che
contenere l'opera coperta, a meno che tu non abbia stipulato tale accordo,
o che la licenza di brevetto sia stata concessa prima del 28 marzo 2007.

  Niente nella presente Licenza potrà essere interpretato come escludente o limitativo
qualsiasi licenza implicita o altre difese contro la violazione che potrebbero
altrimenti saranno disponibili ai sensi della legge sui brevetti applicabile.

  12. Nessuna rinuncia alla libertà altrui.

  Se ti vengono imposte delle condizioni (per ordine del tribunale, accordo o
altrimenti) che contraddicono le condizioni di questa Licenza, non lo fanno
scusarti dalle condizioni di questa Licenza. Se non riesci a trasmettere a
lavoro coperto in modo da soddisfare contemporaneamente i tuoi obblighi ai sensi del presente
Licenza e qualsiasi altro obbligo pertinente, di conseguenza potresti
non trasmetterlo affatto. Ad esempio, se accetti i termini che ti obbligano
per riscuotere una royalty da trasferire ulteriormente da coloro a cui si trasmette
il Programma, l'unico modo per soddisfare sia questi termini che questo
La licenza consisterebbe nell'astenersi completamente dal trasmettere il Programma.

  13. Utilizzo con la GNU Affero General Public License.

  Nonostante qualsiasi altra disposizione di questa Licenza, hai
autorizzazione a collegare o combinare qualsiasi opera coperta con un'opera concessa in licenza
sotto la versione 3 della GNU Affero General Public License in un unico
lavoro combinato e trasmettere il lavoro risultante. I termini di questo
La licenza continuerà ad applicarsi alla parte che costituisce l'opera coperta,
ma i requisiti speciali della GNU Affero General Public License,
Al caso si applicherà l'articolo 13 relativo all'interazione attraverso una rete
combinazione in quanto tale.

  14. Versioni riviste di questa licenza.

  La Free Software Foundation può pubblicare versioni revisionate e/o nuove di
di volta in volta la GNU General Public License. Tali nuove versioni lo faranno
essere simile nello spirito alla presente versione, ma potrebbe differire nei dettagli
affrontare nuovi problemi o preoccupazioni.

  A ciascuna versione viene assegnato un numero di versione distintivo. Se la
Il programma specifica che una determinata versione numerata del file GNU General
Ad esso si applica la licenza pubblica "o qualsiasi versione successiva", hai il file
possibilità di seguire i termini e le condizioni sia di quelli numerati
versione o di qualsiasi versione successiva pubblicata dal Software Libero
Fondazione. Se il Programma non specifica un numero di versione di
GNU General Public License, puoi scegliere qualsiasi versione mai pubblicata
dalla Fondazione per il Software Libero.

  Se il Programma specifica che un procuratore può decidere quale futuro
possono essere utilizzate le versioni della GNU General Public License, quelle proxy
la dichiarazione pubblica di accettazione di una versione ti autorizza permanentemente
per scegliere quella versione per il Programma.

  Le versioni successive della licenza potrebbero fornire licenze aggiuntive o diverse
autorizzazioni. Ad alcuno, tuttavia, non vengono imposti obblighi aggiuntivi
autore o detentore del copyright a seguito della tua scelta di seguire a
versione successiva.

  15. Esclusione di garanzia.

  NON ESISTE ALCUNA GARANZIA PER IL PROGRAMMA, NELLA MISURA CONSENTITA DA
LEGGE APPLICABILE. SALVO QUANDO DIVERSAMENTE INDICATO PER ISCRITTO IL COPYRIGHT
I TITOLARI E/O ALTRE PARTI FORNISCONO IL PROGRAMMA "COSÌ COM'È" SENZA GARANZIA
DI QUALSIASI TIPO, ESPRESSO O IMPLICITO, INCLUSO, MA NON LIMITATO A,
LE GARANZIE IMPLICITE DI COMMERCIABILITÀ E IDONEITÀ PER UN PARTICOLARE
SCOPO. L'INTERO RISCHIO RIGUARDO ALLA QUALITÀ E ALLA PRESTAZIONE DEL PROGRAMMA
È CON TE. SE IL PROGRAMMA RISULTA DIFETTOSO, TI ASSUMI IL COSTO DI
TUTTA LA MANUTENZIONE, RIPARAZIONE O CORREZIONE NECESSARIA.

  16. Limitazione di responsabilità.

  IN NESSUN CASO SE NON RICHIESTO DALLA LEGGE APPLICABILE O ACCORDATO PER ISCRITTO
QUALSIASI TITOLARE DEL COPYRIGHT, O QUALSIASI ALTRA PARTE CHE MODIFICA E/O TRASMETTE
IL PROGRAMMA COME CONSENTITO SOPRA, SARÀ RESPONSABILE NEI CONFRONTI DELL'UTENTE PER DANNI, COMPRESI EVENTUALI
DANNI GENERALI, SPECIALI, ACCIDENTALI O CONSEQUENZIALI DERIVANTI DA
UTILIZZO O IMPOSSIBILITÀ DI UTILIZZARE IL PROGRAMMA (INCLUSA MA NON LIMITATA ALLA PERDITA DI
DATI O DATI RESI IMPRECISI O PERDITE SUBITE DA TE O DA TERZI
PARTI O UN MANCATO FUNZIONAMENTO DEL PROGRAMMA CON QUALSIASI ALTRO PROGRAMMA),
ANCHE SE TALE TITOLARE O ALTRO SOGGETTO È STATO INFORMATO DELLA POSSIBILITÀ DI
TALI DANNI.

  17. Interpretazione degli articoli 15 e 16.

  Se prevista l'esclusione di garanzia e limitazione di responsabilità
di cui sopra non può essere attribuito valore legale locale in base ai loro termini,
i tribunali del riesame applicheranno la legge locale che più si avvicina
una rinuncia assoluta a ogni responsabilità civile in relazione a
Programma, a meno che una garanzia o un'assunzione di responsabilità accompagni a
copia del Programma dietro compenso.

                     FINE DEI TERMINI E DELLE CONDIZIONI

            Come applicare i presenti termini ai tuoi nuovi programmi

  Se sviluppi un nuovo programma e vuoi che sia il migliore
possibile utilizzo da parte del pubblico, il modo migliore per raggiungere questo obiettivo è realizzarlo
software libero che chiunque può ridistribuire e modificare secondo questi termini.

  A tal fine allegare al programma i seguenti avvisi. È più sicuro
per allegarli all'inizio di ciascun file sorgente nel modo più efficace
dichiarare l'esclusione della garanzia; e ogni file dovrebbe avere almeno
la riga "copyright" e un puntatore al punto in cui si trova l'avviso completo.

    <una riga per dare il nome del programma e una breve idea di cosa fa.>
    Copyright (C) <anno> <nome dell'autore>

    Questo programma è un software gratuito: puoi ridistribuirlo e/o modificarlo
    secondo i termini della GNU General Public License pubblicata da
    la Free Software Foundation, la versione 3 della Licenza, oppure
    (a tua scelta) qualsiasi versione successiva.

    Questo programma è distribuito nella speranza che possa essere utile,
    ma SENZA ALCUNA GARANZIA; senza nemmeno la garanzia implicita di
    COMMERCIABILITÀ o IDONEITÀ PER UNO SCOPO PARTICOLARE. Vedi il
    Licenza pubblica generale GNU per maggiori dettagli.

    Dovresti aver ricevuto una copia della GNU General Public License
    insieme a questo programma. In caso contrario, vedere <https://www.gnu.org/licenses/>.

Aggiungi anche informazioni su come contattarti tramite posta elettronica e cartacea.

  Se il programma esegue l'interazione con il terminale, esegui un breve output
notare in questo modo quando si avvia in modalità interattiva:

    <programma> Copyright (C) <anno> <nome dell'autore>
    Questo programma viene fornito ASSOLUTAMENTE NESSUNA GARANZIA; per i dettagli digitare "mostra w".
    Questo è software gratuito e sei libero di ridistribuirlo
    a determinate condizioni; digitare "mostra c" per i dettagli.

Gli ipotetici comandi "mostra w" e "mostra c" dovrebbero mostrare il messaggio appropriato
parti della Licenza Pubblica Generale. Naturalmente, i comandi del tuo programma
potrebbe essere diverso; per un'interfaccia GUI, utilizzeresti una "casella informazioni".

  Dovresti anche chiedere al tuo datore di lavoro (se lavori come programmatore) o alla scuola,
se presente, firmare una "disclaimer sul copyright" per il programma, se necessario.
Per ulteriori informazioni su questo argomento e su come applicare e seguire la GNU GPL, vedere
<https://www.gnu.org/licenses/>.

  La GNU General Public License non consente di incorporare il tuo programma
in programmi proprietari. Se il tuo programma è una libreria di subroutine, tu
potrebbe ritenere più utile consentire il collegamento di applicazioni proprietarie con
la Biblioteca. Se questo è ciò che vuoi fare, usa GNU Lesser General
Licenza pubblica invece di questa Licenza. Ma prima leggi
<https://www.gnu.org/licenses/why-not-lgpl.html>.
